2017 Summer Intern 討論區 (8)

唔小心中左1001
祝人人有offer 返工順利

你background係點?
佢好似唔同department都有請intern

返咩工
offer都未有

絲打報咗咩？

非三大 gpa 2.5x 有上庄
不過我依家有local cpa audit offer 所以唔等了
不過佢8000一個月又有shuttle 真係幾正

佢無同我講有shuttle:o

AIA intern係咪伏?

merchandising 同 marketing

佢順口講左

我想知有無員工Discount多D
你係 HR Exxxxx in?

係啊 之後見埋department head咁樣

same

其實我想做 好吸引 個office 又正 不過佢過左成兩星期都未覆我 都係凍過水 所以accept 第二個offer

Year 幾？

Year 2

我上年Yr 2報都無今年有 所以你下年再試下

繼續搵bochk uat同事

絲打好鍾意pedder group喎
下年去完exchange睇下點

back office咪唔伏

唔係back office = 超級大伏

lm

LM

黎到月中仲有interview 最後機會啦屌

達陣

Thx 聽日知係咪back office
如果佢要人上左堂先係咪90%係伏？

有冇人5月尾有in新鴻基 有冇消息

恭喜

繼續0 offer

有冇巴打上年in過新世界？
請問會問d咩？
個exceptional challenge贏唔到 入左第二輪 無咩信心...

bochk uat +1

伏係咩意思先?
做得AIA考保險9試好正常呀

番工冇野做應該R撈定坐響度等人派野落來

文社科撚報咗咩intern

星期五要見兩份工

決定聽日掉垃圾咁掉cv出去

仆街我返九龍站

驚佢會迫人sell保險
其實我係想做back office

back office唔洗上堂唔洗考試

如果係post上J___b/C____b個啲搵工網多數係要sell

點睇convoy summer intern 聽日去in，但係電話通知完全冇提到convoy呢個名

財仔

我有google呀，搞到唔太想去in

有冇人變到民航處或者香港航空intern offer

其實做財仔有咩問題

做緊intern既巴打番幾多個鐘

唔明點解唔一開始講明係咩公司囉 係出email先知

咩department 先

Asset management

T o w n g a s 做唔做好

有無人department唔簽minimum wage果份野
話我爆左cred

有冇巴絲打做緊convoy

咩department?

Gpa係咪淨係用黎比自己打下飛機?

我GPA 2.0 搵到份9k intern

gpa 3.7 毛都無條

樂觀啲睇
起碼你連app都唔洗開就可以打飛機
我淨係諗起gpa已經飛機都唔想打

毒撚好擔心

有無 TG? 唔想自爆

tg: hylau2

有冇人收到accenture interview?

下星期返工了

想問吓各位yr1嘅巴打有無intern? 報左好多都無回音
利申 做緊廢青

岩岩先收到

終於收到offer
有無巴打翻緊manulife

佢分好多輪架 我in嗰陣都識有人做緊

uat+2

請問大家去interview會唔會著西裝褸啊 定普通黑色針織褸都ok

就咁恤衫 tie 天氣咁熱仲點著

咁巴打點處理

邊間u?寫信要求overload唔得?

hku
今日交左form
唔知佢批唔批
如果佢唔批
係咪會變相冇得做份工

聽日4pm in?

有offer感激

soc sci? 正常一定批

星期一11點

幾多樓in

有冇aon summer intern既朋友？

有冇喺恆生返緊嘅絲打可以講下返工點着?
係咪要full suit?

呢到

tg:moriaties

manulife有無伏 唉

我20樓,巴打你地in咩post

Innovation and Customer Experience

same next mon?

巴打有tg嗎？

絲打做緊？ 定同一時間in

有冇英皇集團 Summer Intern嘅朋友呀

有無人比下意見

恆生intern interview 係咪得一個phone interview 之後就會出offer ?

有冇巴打今日去完新世界個ac可以講下大概係做啲咩

應該唔係
我就要去旺角113 約同manager interview

可以組一枱食飯

有冇巴絲有FWD Corporate summer intern回音

你完左phone in 幾耐之後先收到manager interview ?

睇division架
利申in完fintech唔收

@hkg227703

要等幾耐先知佢收唔收？

我嗰個stream有系統啲 過咗某一日都冇通知就等於你無offer 但其他coop唔清楚

我phone in完就直接約
可能應該幾趕住7月前請

講到口都臭仲有人去A記同康X做垃圾理財實習生 不厭其煩請各位睇返我個Post

Phone in 完佢叫我等一兩個禮拜
所以應該被佢reject 左

你in個個係咩department ?
我係operation

In 佐 BOC System support
來緊會in Mizuho 類似HR intern

如果有offer 點揀好

有冇人返緊hkhs要做外勤？

個人覺得後者掛

如果interview果陣問你點解想入我地公司
應該點答

希望仲有更多面試技巧分享

利申，未有offer

最簡單既一題

1. 上網research 個間公司既強項
2. 同自己career goal 有乜關係
3. 有無同個間公司既人傾過計， culture fit 自己

如果interviewer 問你過往係工作上或者學業上同人遇到conflict 嘅經驗應該點答好

Reject左manulife offer
繼續搵 不過應該無機了 啱啱in完一個

想問大家grad前正常要有幾多份intern exp

搵到係屋企日日做廢青唔想搵

巴打 我都係 已經in左10幾份

same
六月連求職網都費時入

點解reject

in左十幾分有無咁誇
應該會頂唔順
定係你想入大公司

七月前都仲未最遲

始終對保險公司好有保留 同埋尋晚search左好多佢地昆人做agent 叫人"借糧"之類新聞 同埋自己其實唔中意

想入大公司呀 始終好似大公司對cv有多d幫助

抖兩日繼續搵

offer神

好啦拜完offer神就有HKT intern offer
我有offer啦!

我都in咗9份已經無感覺

有無人報過中移動china mobile 係咪伏黎

恭喜巴打

IRD intern group

坐下坐下又一日

啱啱收到interview 見到無乜人提好驚係伏
見到有絲打做緊放心啲
介唔介意講下難唔難in同多唔多野做
唔該你呀

唔該曬

其實唔一定伏

3

唔係呀叫Becky

加密

岩岩今日reject左414

咁我應該連interview都唔去

有冇巴絲報左和富summer intern?
$3000一個月
我諗緊報唔報好

3000一個月又真係誇張左啲
不過好處係少啲人同你爭

Kpmg

uat

仲未有offer offer神

3000一個月應該真係冇人報
因為我個fd報左, 好快佢已經有interview

但我就仲諗緊, 接受唔到3000
最低工資都唔夠

有冇巴絲報左EF Education Accountant Internship?

係咪係灣仔

咁急叫人九成係想IN啲精英中既精英再簡
唔好去做炮灰

Miele

[member] 聽講好多人reject offer所以 hr 急住請人 [/member ]

巴打好勁

其實有咩勁

KPMG 唔係淨係請 penultimate year students 咋咩

Kpmg
三大3.2 做過幾份intern，連interview 都無

咪做啦 雖然我同個老闆幾吹得 但間公司啲人都頹 Cold Call都唔係真係學多嘢啦

加油呀 船到橋頭自然直 我都上咗岸 無Accpet到間Hr Firm

你幾時send架先

咁講法 中移動算唔算低質

識人做cmi intern 其實佢純粹想請多啲人令個人數睇落去攬仔啲
所以根本係正常人都請

*靚

我上星期六send
可能未睇到你封email姐
點解咁想做miele

琴日覆我架

有無人做緊hkt嘅mkt 呀,我有野想請教

真係架咩 不過我in個陣我話我year1 個interviewer 都打左個突
可能我好彩掛 報個陣cga都未夠3.2

見親工講到自己year1 個interviewer都會咁

利申有offer

咩offer

屌出黎，不過我估應該關我三份intern都係bank事

個個yr1都有offer嘅

啲人話睇你有做開bank會覺得你當呢啲係水泡offern

Lm

想問機場既ramp operation 關唔關engineering事

其實唔多想翻呢個intern 奈何自己廢無更好選擇要硬食

想問下如果唔著suit又唔著t-shirt
女仔返工可以點著？

拜一拜offer god

見工係咪最好都係打返條tie好d?

覺得自己係0，做廢青

恤衫加裙

返完第一日 突然有同感

唔想返工

係唔識做 問人又答d唔答d

啲人都唔教

返左第一日已經好想做廢青

仲要番full time，但係學校話要番足160個鐘，依家一星期番48個鐘，番兩個半月，有冇可能可以提早完約

係

jixxx?

聽朝肯撚定橫風橫雨 諗起都想縮係屋企

8號風球都要入嚟拜下offer神先

射波

Intern都射

多謝你答我

15號開始返工 希望捱到去八月尾

有無人上年做個hkbn intern可否講下有咩做

有無人收到boc life intern offer

有offer了yeah yeah

到而家都冇offer
都係搵pt賺下錢算啦

做緊intern想請假去in另一個intern 可以點講

咪話有野做 果日返唔到

有冇人有積金局OFFER？

學校nom左你 ？

yes

又冇講咩POST又冇講幾錢

本身琴日1700in cmi既巴打有冇收到interview通知

Hk airlines in左嘅巴絲有無已經收左offer了？

我都想轉工 今晚apply

下星期二in新工 希望得 好想做呢間 offer神 求祝福 今次會準備充足

巴打們收到積金局offer?

啱啱interview完 講到成pat屎

岩岩打左電話黎了

有無人in完otis有電話

Cmi依家仲請唔請人

有個post 係customer service
好似要出室外做嘢
要宣傳積金局

識人開左工啦喎

強者我朋友
in 完2粒鍾收到offer
我矛份

話我適合份工同問我6.26返唔返得工 係咪等於OFFER

想問吓你係in part-time定full-time

是咪三大神科？

你朋友咁勁既讀緊咩？

full

佢好撚多牌 同aviation有關

琴日in? 讀咩咁多牌

咁巴打搵到工未

聽佢講係上星期 讀咩唔講啦 佢應該有mon post

唔算太代表
in咗未先?

好喇唔該爸打。
諗住睇下俾邊啲勁人砌低學下野

in左

多口問句，其實sfc 有無in過人

+1

你朋友係咪poly ee
我都係in完半粒鐘就打黎請
利申廢科廢人

番得好辛苦好唔開心，但係學校規定一定要番intern，可以點算，係番工果度差d喊

做邊行？人事關係定點

我都係 每日只係做啲濕9野
好無意義

你幾時in?
係咪入咗個咩training嘅dept?

上星期唔記得邊日
唔記得咩dpt
Training dpt係咪好多白頭髮果個醒目樣中老

training dept好似有個呀伯同講廣東話唔正果條友

而加好似得呢個dept仲請緊人,其他上星期請哂

做會所，工作地方遠，d番工收工時間等於冇晒全日，一個星期仲要番足六日都係果個時間
番工明明好唔開心仲要笑笑口對住d客
一放工番到屋企就係咁喊，好辛苦

好難入架？

我係上星期請左嫁啦
無聽錯好似係做電梯果邊

你HKU定poly?

我係咪同你一齊in
我in果group 6個hku 2個poly

返六日既工就quit左佢啦

巴打in完點呀？佢有無講實際係要做咩架？我今日都收到電話叫我星期四去in

我都係呀巴打
我好d 有長短週
但都好痛苦

我冇in呀 始於google完有啲避忌

我都想quit，但係焗番，可唔可以同佢講提早解約

同埋間公司係sell客多，所以應該咩post都要sell客掛 我自己就唔鐘意囉

絲打 幾時in 架 ？參考上年 應該係in 哂先出offer 但如果你太outstanding 佢會立即比offer 你👏

係
不過我冇offer

你hku定poly?

你HKU ME?

通常同hr傾縮短見習期有冇可能

開左工先，跟返合約通知期

我之後成個月返唔到

合約通知期姐係點
佢依家要我番2個半月，但係我淨係想番個半月

Hku 真好，有時諗到自已讀shitty唔夠人爭真係好sad，都唔知點增值下自已好

果日6個都係ME喎
你poly?
你係做過haeco果個
定岩岩exhange完果個

exchange果個
你係住過hall果個?

呢個topic值得研究 究竟開工後跟合約通知期提早解約有無問題

佢簽合約果時有講過辭工要七日前通知
咁我辭工同提早解約係咪唔同
唔想再番，仲要番到開學前幾日先完

我係坐最近門口果個
有無請到你?

咁都相認到
冇,之後hr打比我再in多次

有冇巴打會做boc pj support?

Sosad我果陣以為會請你
見巴打個樣幾醒目
即係in第二啲department?
祝你順利

應該見我毒撚唔請
唉,係呀,尋日in埋第2次,咪就係果個training dept
應該都皮已收

你又差得遠少少
照道理你7日前通知話唔做
佢都奈你唔何
但係可以唔幫你寫reference letter 或者blacklist你等等

hu

係咪System Integration Support

我簽約前講會唔會好啲

應該會無得簽

有冇人仲未有offer啊
hr前日打咗次電話比我，話會將我啲資料比第二個department head睇
同我講埋想我幾時返工
仲叫我晏就密切留意電話
最後因為打風全世界收工，冇收到電話
但係琴日都冇打返比我
諗緊好冇打去問吓hr
offer神

包紀念鈔嗰個

有offer 但reject 左
佢比offer 我果日唔記得reply 佢email
過一兩日佢send email 叫我interview
再過一兩日佢send 幾時training 簽約 email比我
再過一兩日佢直接打比我 但我無聽
我一直唔記得覆佢 但佢會唔會太chur 係咪太多人reject 要r人返

係太多人reject 我個frd問係咪太低人工

Intern會唔會因為簽約個時間唔得閒變左唔簽我收番個offer嫁 佢同我講再約過時間

好過俾人blacklist

係可能我個位過咗俾你
佢無啦啦打嚟話我個位讓左俾第二個
因為我之前一時因爲credit簽唔到最低工資嗰張野
我同左佢講話我搵吓大學嗰邊啲高級小小嘅人幫手
跟住話會盡快通知返佢
跟住學校搵到人簽
本身琴日去旅行
都改左張機票
嗱嗱聲返咗學校簽
之後即刻email返otis話簽咗

點知佢今朝打黎話個位比左人
叫我搵過第二份
宜家呢個時候點撚樣搵

6.1 in既 我聽電話個時直覺係比OFFER我 但諗諗下又好似唔係

有無人有sfc消息

12k喎

同問

完全明白
巴打year幾

我知呀 佢唔知intern市價掛

Year 3了
0 intern

正面嘅
咪等下
無乜所謂架

但做既野好濕尻 仲考慮緊

巴打咩u?

same here 巴打
year3 0 intern
得啲頹part-time
對前途好迷茫

其實人工算好 但做既野請個中學grad 都做到囉

btw 我講緊uat

個dept head都估唔到我in多次,係hr叫
佢應該都唔會請我,因為我第1次in果陣話想落site,對admin野冇性趣

btw痴撚線,咁都得
巴打諗住點

上面個位巴打單野 cls

UAT 有12k
Summer contract

我記得10k summer

+2

有無人有in 過Schneider Electric? 有無人有經驗分享下？？

想send封email去人事部問下可唔可以提早完約，寫乜野好

我係Summer
嚇死我以為少人2k

我in左啦

有無人返過cmhk intern

真係一日未簽約一日都未confirm
無架啦
依家應該乜撚都冇哂
有冇好路數介紹

出咗interview啦？

Any協成行巴絲？

有冇人有新世界消息

Parttime定fulltime
我話我想返fulltime跟住個hr話refer我個cv去有關部門
依加仲未有call

Pt 有無人知係做d咩同埋睇唔睇gpa

你仲有冇apply其他?
我都想有好路數,我搵哂jijis,jobsdb,好似冇撚哂,得返啲it,programing啲工,屌
今個summer再搵唔到就等defer

基本上有得報既我都報哂
Schneider electric 都有報
但樓上好似有人已經有interview了

有冇人6月in左atal summer trainee 有冇消息

大公司！
係咪DHL?

唔係啊
cxa xxx
不過我個offer比人收返喇
都係得返做住細公司先依條路
巴打都係讀supply chain?

有無人收到finsbury interview通知?

有冇巴絲返過iboss intern?
啱啱收到email叫interview
上網查返舊登對間野印象極差
好似鬼鬼地

咁應該真係仲要等

Sfc今日打黎約interview
Turn down左

我都係5月尾in完等緊

我都係出年final year讀supply chain
下個月係DHL做intern

搵過份啦 offer神眷顧你

sfc年年都咁遲
唔少人都開埋工，想做都冇用

上年6月尾二個禮拜先in
最尾一個禮拜簽約

拎左3個offer
Turn down 左兩個
今個星期要覆埋

好似係屋企hea開心啲

3個offer係咩公司

易唔易請人

得最低工資既office工你地返唔返

大公司有野學會肯

Hase coop個investment services department其實係咪即係做sales 仲要係sales development division

點解唔想做啊

yes supply chain
有得收番offer係咩事

想問下佢請幾多人？我今年有報，但佢勁遲先in好似，我五月尾個陣去左旅行

DHL global forwarding?

好似請三大多
上年我個dept 4個hku intern, 3個讀law

又炒多個interview 遲早變果個中大碩士咁

岩岩收到BOC project support interview 係咪好多人reject?
另外 積金局 既supervision division offer 有無伏？

你唔係有offer喇咩

佢有好多唔同部門 睇你興趣係咩 實際收幾多人唔清楚
5月2x號in左一次 之後上星期一second in完
佢依家處理緊文件 等緊去HR簽約
係AFFC個office番

係咪有人referral
佢email 話Your referral is welcome.

應該係叫你referral d人俾佢？

追左好多頁都無咩見有人提趨過MATF (Maritime and Aviation Training Fund) Internship, 係咪無咩人報
我由5月中send cv到宜家都無回覆

起*

你指Aon ? 我reject 左啊 因為見佢都係做關於文職既supporting 工作

想問下係咪計時薪？幾錢一個鐘？(有offer)

ching reject左 citic bank? 有無人share下citic bank

I know that feel
狂send cv先
有interview就要抱住一擊即中 破斧沉舟既心情
in之前不斷檢討之前interview既表現 加油

巴打 多謝你

想問下有冇巴絲in過/聽聞過Aeon internship?
今日收到call約interview
不過搵唔返報左咩department
想問下Aeon internship係咪冇得揀department?

好灰

月薪 未定 睇contract

我個fd返緊 有得排preference

仆街 完全唔記得排左啲咩
打返俾hr問又好似唔係幾好

你係Aeon store 定就咁aeon

有無人知jobsdb search engine點樣可以filter走A保險公司

我都想知 煩撚到仆街

痴撚線日日都post十幾個job

Aeon store 你fd 應該係就咁aeon？

唔怪得 store 無department揀

平時用開個啲減號都好似唔work
咩final chance 版版都見到

咁唔怪得之冇印象有揀過department 唔該晒巴打

想問下返intern因為去旅行要請假
個底係咪會花
喺未有Offer之前買佐機票

下份工唔知你咁樣做過咪無問題
你簽約時又唔出聲人地一定唔鍾意

如果你去旅行去得耐 不如reject offer 算啦 我之前做intern 話請一星期去旅行 比supervisor 黑面

仲有無得報? 想報
但Aeon應該好刻薄，佢平時d pt最低工資咁濟
恰鳩d師奶

4日算唔算多

如果佢話左比你聽要幾時番咪問下有事可唔可以遲幾日
4日唔多啦

巴打收到積金局OFFER？

我呀我呀 9月1開波

好耐之前In左份大學既工
無耐前打過黎，但我完全對果個Dept無咩背景
下星期去in，緊張

有冇人返hang seng 113 summer intern?
留個TG黎

呢個係我個tg

打錯自膠

睇你返幾長
半年嘅話就唔使點驚嘅
summer就無咁好嘅

係啊 約左去簽contract 但係我諗緊做唔做好 因為唔係enforcement division

你幾時in架？

5月26 in 架。琴日收到通知 今日再打電話來話佢已經攞埋個approval 可以e幾日上去簽contract 但我問佢job duty 佢話都可能接觸一d 小型既project

fcc

終於有offer了

恭喜👍

更正反 係6月26 直接第一日反工 而且做埋入職手續

收到BOC project support interview
巴打知唔知詳情？

睇老細 如果係老一背 都幾難有return offer

Boc 個個係幫佢成立100包禮物
in黎都晒時間

係啊 4點半in

積金局interview會問啲咩

應該冇啦 我係Jijis睇到個post先報 而家個post都唔見左

淨係包禮物？ 如果係 錦我都唔in la

公司請Intern, 請啲人嚟interview 話唔嚟就唔嚟 ， 直情無通知no show 話哂都9.6k 喎 後生仔女咁有錢架

我就黎完contract，接力巴打

錦唔in 當然要一早通知啦

巴打知做咩？我都係一樣時間
Summer job

聽人巴打講淨係包禮物

咁hea
Interview係米都要suit，呢份伏野黎？
有無巴絲有經驗

巴打year 3?

Year 1

好唔好玩呀

其實係今年搵唔到summer intern 所以prolong左 contract

Btw 同事好nice 叫有野學

有無巴絲 收到積金局offer 而accept 左個offer ？

in都無得in

絲打 year 1? 我都係學校nominate

係啊 可能學校唔nom我

絲打咩u ? 我見interview 既都係 year2 除左有個 HKU BBA&LLB 係 year1外

清水灣 巴打year2?

係啊 but 費u 錦你宜家搵到intern 未？

未啊 係屋企hea唔想返summer sem

如果你係3大 其實year 2搵都未遲

BBA無working experience唔得掂 cv無野寫
讀書已經廢仲係second low緊

year 1就玩下啦
一係就學下program嘢
過多幾年返到你唔想返仲得

有無巴絲收到教育局finance interview

知唔知會點in

想問各位巴打 銀行臨時工（compliance support) 定 積金局summer intern （supervision division ) 會對我year 3 搵銀行s/證監會 official intern program 有幫助?

應該會

Sorry 我應該問邊個position 會較有幫助？ or 巴打會如何選擇？

緊係積金，乜乜support 明眼人就知姐係係人都做得

個人會揀sfc

絲打覺得我選擇積金局 會幫助到我入SFC 因為2間都係監管機構？

銀行係邊間銀行？

巴打 有無tg?我contact 你

妖啱啱hang機打錯字
如果想行政府監管機構嘅話我估係嘅
做compliance有時係講緊間公司內部嘅code of conduct 咁又同regulatory body有少少唔同
好似係

費你老母錦你老母

tg: yeung1203

星期二interview 求祝福

絲打我留意左你好耐
year 1就咁大壓力，又煩hon又煩intern，你會唔會好快跳蘑菇?
放鬆啲啦香港人

hkbn派左offer未…

利申：執二手interview

痴漢

不過你講得好啱
yr3嘅我都未煩 你煩咩鬼 玩盡佢啦

加油 會收offer嘅

問多次 仲有無巴絲收到下星期三中銀interview
Project support

YR3 ENGINE 科 仲未搵到INTERN 係咪收得皮

有冇城巴新巴嘅intern同事？

呢到目測起碼有3個收到星期三要interview嘅email

有人留意係咪應該開心
其實宜家依段時間已經算比較心情好 返緊學果陣係日日都chur到想死
sem 1辛苦到sem尾晚晚瞓唔到 堂又上唔到咁

yr1邊有咁chur 真係放鬆d啦hoho#fs

利申都係清水灣yr1 busi

其實year1 有心揾已經好好 揾唔到當攞個經驗
出年屌打同屆

絲打會唔會著suit去in
份工好似講到好頹咁

絲打呢啲係清水灣大學嘅煩惱

我夠清水灣啦
冇煩惱
利申 巴

有無巴打in過guy carpenter?

關撚事咩year 1咋 當自己gbus神科死chur爛chur開心咩? (雖然gbus都好多free rider)
利申 清水灣mech yr 3搵極都冇intern

巴打你搵邊類型既工?
Mech都無工 唔係應該好搶手既咩

civil mech都收緊皮啦
搵左廿幾間，in左十幾間(多數係sub con)都唔請
如果肯返大陸應該多啲選擇既

知道有個朋友做AIA compliance,其實係咪啊豬啊狗都做得

做得好會唔會有return offer ga?

return 做 mt？

絲打放鬆啲啦
intern 你仲有之後兩年慢慢搵
有心搵 second low 都會搵到
利伸: 三大BBA yr4 要 defer second low都冇，今年有大公司intern

同巴打個case差唔多，仲衰啲添
非三大bba要defer
有second up但係無試過做intern
由三月搵到呢家總算有得準備返大firm intern

要比心機！係未有架咋！一定會等到份最好最適合你的！

有無人上星期都in左ey?

唔係
利申: 做緊

Csl sales and marketing既intern係咪伏？

in 十幾間都冇
咁真係好心up

聽日最後機會interview
本身otis開工㗎啦

巴打加油呀

可唔可以講多啲黎聽聽

有無人知點解新鴻基仲post緊job ad? 有兩個dept
唔係一早dead左咩

[member]Jijis???
我5月中報，5月尾6月頭1st in過
一直冇下文［/member]

聽日星期一了
拜下offer 神

聽日第一日返工了
好緊張呀

Offer神一定會祝福你

我都係... 完全訓唔著

有無巴絲打 26號會反MPFA?

有冇返hase113 coop?
留返個tg啦

又去in intern了

你幾時返

唔知夠唔夠條女爭呢

到底除左send CV 同cover letter
仲有咩要準備
send左好多email都冇回音

七月頭開工
好驚

邊間

civil eng firm
are you him gor?

summer intern啫
無乜咁可怕掛

跪拜offer神

有無人有hk airlines offer

冇啦冇啦 之前話16號會收到offer 依加仲未收到

巴打收到offer？我個friend話hr打比佢但未知有無offer

無offer
HR打比你個frd做咩
幾時打?

好似前幾日，我無問太清楚，好似淨係話要今日先再update佢

有無人知city super marketing intern係做乜架

有無人收到cmi call派埋啲19department既offer俾你

有無人做緊交通intern

我係咪見過你? 啱啱見到有人上lihkg

好灰 過咗second in hr話要等兩星期
宜家啱啱過兩星期都無消息 又要繼續做廢青

七月了，好似再搵唔到真係太遲
利申仲未有

諗緊好唔好打被hr問 但好似都唔會有機

打去問話你聽無都好過有假希望

打去無人聽

聽日interview 一定要得 一定要得

其實interviewer會有咩signal令你知佢好大機會請你

巴打in咩

聽日in

其實有啲位自己feel到 唔得嘅話會有種唔夾/勉強嘅氣場

同你講間公司既detail野 例如返幾點放幾點 /公司有咩dept /culture
利申自己in過既intern 只要hr講多自己公司野俾你聽 轉頭好快就有offer

以上既中哂 但都無OFFER

Same 中晒 未有

試過有hr直頭講 希望請新血 例如你
第二日有offer

中哂都無

jijis同jobsdb都send得7788

你地用咩網搵intern?

可能我咁啱姐

我反而覺得呢啲無得講，有試過見埋mentor & dept head講到話「希望黎緊呢幾個月你可以學到xxxxx，我會叫hr聯絡你㗎啦。」，最後都無offer

會唔會其實唔記得左講

Richemont

我都有諗過，但覺得機會微！大公司嚟嘅，賣電器

你都加油呀

但係呢啲hope to see you in near future係人都識講咁

未有offer

又係即in即派offer
理得佢做左先算

咩公司？

Main con

好似好好pay

Offer神 求下你
都in得ok掛叫做

成日Miss電話
又唔知打唔打番去好

係約Interview既電話
唔係等收offer既電話

點解唔打 唔好錯過機會呀

上次個manager email 覆我 wish you all the best
我dklm

hr?

試過cmhk派過個19 dept比我 我話唔做 轉個頭就有我本身揀個dept打比我

好似好多人去做China mobile咁既

巴打共勉

剩係收到啲普通文員既電話
做又唔係唔做又唔係

其實無話feel到會請
佢地公司見咁多人
見完你想請 點知之後有個仲出色
咁你就玩完

in過 三個呀嬸問問題

真係無Offer OR 無乜心水 OR 無諗住做番本科

想問下大家覺得係大學番工會唔會都OK?
都係Office果d啦 唔詳細講

後日要In一份

有冇人做過SPRG
係咪只會請返major in PR嘅人

有冇人收到新世界消息?

唔係！巴打in左？

仲有無得報？

未啊 想做下PR公司
但係唔知實際有咩做

睇你想做邊個dept，有野學嘅，但奀pay

呢層唔清楚，可以send cv試下，我都有fd呢幾日in & send cv

engine gpa 過3 搵唔到intern 利申:yr3 今次仆得街

邊間？

巴打咩Eng?
搵緊邊類

Mech

有無巴絲聽日in/ in左 BOC project support？
會唔會著suit，聽講請人翻去打雜

打 雜都好D 要包禮物 當你工廠工人

一入到去第一樣一定幫手做agm
唔中既死全家

唉屌 返左間鋪幾日先見同一間公司出左份PR intern
好想轉做PR intern
而家日日返工都好似做倉咁 咩得著都無

你番緊果份係咩黎

巴打聽日著咩去in

巴打做過？

普通temp store staff

但你依家番左幾日又唔番又幾難處理
D公司咪好興要早一兩個星期通知

其實與其番普通19公等Offer
不如做廢青等offer

一個月內唔駛預早通知即走

認真

我有中信銀行offer 寧願做廉價勞工 好過去中銀包禮物

temp 同pt無分別

除非等錢洗 唔係我都諗唔到有咩原因去做

好在上黎mon post
兩個月日日包禮物真係不了
利申今晚突然病左聽日行唔到路好似係

大家講到咁頹
如果想in左先係米hea著都得
利申無offer

之前去in個個都著suit既
因為無諗過份工係做呢啲野

想問係UAT定普通Project Support

我識有個fd收到

我聽日見project support
但係工作內容有講uat

試過就係咁，最後都無offer
但個陣係一男一女in我. 女個位就我好似講錯野，就聲都唔出，無再問問錯. 男既就好好，勁多野同我講, 又問我幾時可以返工，佢平時返工點點點，最中意d咩.
我估個陣個男既覺想請我，因為我一收到email話唔請我係因為個女人有comment

到底你報左幾多intern...咁多offer

citic咩dept 我都收左offer

Business Banking

一開始叫我去sales and distribution 絲打有無tg?

唔係同一個黎咩
Job description
Responsibilities
-Provide administrative support for various departments including but not limited data entry, information processing, reporting…etc
-Assist in UAT related activities for system projects such as preparing test cases, executing tests, and recording test results…etc
-Assist in various projects preparation and execution
-Accomplish tasks as assigned by superiors
點解會變左包禮物

Ed 咁虛既野 你都信😂 你既JD 可能係 90% admin 即係包禮物 10%uat

應該唔同
我見果個係咁
-Learn the logics and functions of the systems assigned in handling
-Perform UAT system administration including flow simulation testing
-Conduct end-to-end testing and re-testing on various cases for multiple systems
-Examine the system test results, judge and report the testing situations to system owners and relevant stakeholders
-Prepare the regular or ad hoc reports with regards to the assessment of various cases

我想問大家係咪大海撈針咁搵
如果有多於一個offer，擔唔擔心reject會留壞印象

但都係聽日面試 ？我約左4點半面試

我之前in佐喇
不過想double confirm下係咪伏

係咪全程講廣東話同好hea ?

係啊廣東話 又唔算好hea嘅
似DSE中文說話考試多啲
比條題目你討論

我有fd 係用英文 同普通話 in 但唔係project support

有offer 咪做住先囉😂

呢度有冇人做廣告

tg:moriaties

有冇人聽過hkpc intern ?
想知伏唔伏 得6500一個月 最低工資都冇

重有無Intern可以apply由3月apply到而家一份都無offer

屌，唔撚去，咁on9
包禮物仲要簽contract

in過 大伏
叫你玩stickhero

同問
做左一個月廢青

巴打們，in左捷榮 hr intern, 得5000—個月朝九晚六，做唔做好？

依家仲有咩銀行intern可以報
或者同marketing 有關

巴打幾時in同收到offer

上星期in 琴日收offer 今日約簽約

上星期四in無消息
巴打就好

好想知衰嘜
個日個hr黑曬面

我個日in 完Florence 做埋written test 佢說叫Alice （HR manager） 直接in 埋我 但都係到日先收到offer 不過我reject 左

就

有無tg

Tg :yeung1203

加油啊brother

係咪$3000/month?
前日收到電話傾左10分鐘
話有面試再call我

係啊 你咩division ?

冇exactly講明咩division 就咁叫summer intern
巴打已經做緊?
聽到個人工有少少卻步

仲要反學校攞在學證明 同 去民政事務總署 到辨手續

有冇巴絲in左中信銀行？
個offer係點？

in左 無offer

問左咩 諗住一陣online apply

咁都要reject㗎 擔心都冇用 人就得一個

有冇奧運番工既hsbc placement?

返奧運 不過我summer

9月1黎

咁遲

有冇人呢排in左accenture?

岩岩收到李錦記約interview
但係已經返緊工
典解唔早一星期打黎阿

我都收到 咁遲先黎in人

咪就係 我見佢一星期唔通知以為filter左我

有無人有hkbn offer?
我係二手interview but 無消息

李錦記係咩intern黎
之前見過無apply
我以為啲人會嫌個名柒唔apply

有巴打in 完Schneider 有回音？

起馬大公司都柒唔晒。。
係同食物同manufacturing有關

唔洗驚 通常矛野做

岩岩先打黎叫我in
我placement

你做咩部門

想問下報過中信銀行嘅巴打
你地係點報架
佢個網好廢 login完就禁唔到apply now

應該係你未attach cv

要打哂profile先apply得

要係佢個網apply 定send email 俾佢 ？

推 有冇巴打有新世界消息

有無巴絲仲未搵到intern有意做acct 相關job
朝9晚6 返五日寫字樓工 包1餐lunch

運動牌子 應該大家都聽過

Tg:

原來係咁
Apply了 不過係咪太遲

如果8月先返到，得唔得？

我都係岩岩apply

想問巴絲打們 如果簽哂文件for background checks 叫唔叫簽左約？

唔叫 要過左background check先正式簽約

Thx 巴打

有無人有新鴻基清息

Send左但都係冇回音

What division summer intern 係奧運既

利申 就完placement

5月尾in完 6月29開始返都冇回音
已打定輸數

連in都無得in

一樣5月尾in 相信皮已收

有無hkbn有offer

Offer神

有d總行 有d奧運
唔自爆喇

咩dept?

有冇人有aon offer

hewitt?

mech engine仔表示仲未搵到intern

cctvb請intern
試唔試下做狗好

Yr幾 咩u

頂返咗一個禮拜已經覺得多野做
日日無停手 除咗第一日都無準時走
黎緊仲要peak season 瘋狂ot唔洗抖
都唔知好事定唔好事
利申 玩具公司 得閒相認

Metal

我之前個份都係
最早1930，最遲0045

有係巴打反緊OCBC intern?

唉 劉明等睇遲下會唔會係咁

我都係玩具公司 無野做日日準時走

但係我識ge其他team ge intern全部都準時走得

唔通巴打係公司做logistic?

intern都要ot...ot到幾點?

無 其實依家第一禮拜都係遲半個鐘到一個鐘姐
可能我手腳慢 不過黎緊應該要黎料了

做某bank compliance 而家日日ot
啱啱先放工

痴孖根

Engine

簽幾多個月？ 真係三千 一個月？

係啊絲打 你想入去做？

今日收到interview通知 翻足五日？ 真係車錢都蝕埋

Sales and distribution ?

唔係講緊project support咩

中銀 project support 萬2蚊 唔係3000蚊

10點

話說中銀UAT會唔會有好多中文打字

嚇死

有無人係benz做緊煙腸

有無巴打上年做過積金局？

有冇人報左警察imtern

有冇巴絲報左pwc one year placement?

返咗一日，覺得同事好好人，好熱心教我嘢

Project support 有無人開group？

想報，有無咩消息

係咪剩係請兩個人？

有無巴絲聽日反積金？

仲未in呀 大家係已經收到offer?

究竟係咪講緊同一樣嘢 簽晒contract 下星期開工啦喎

28號final interview啊

Final in btw 大家係着suit呀可

Sor 講得唔清楚
我指final interview session
無分round 我都係in佐一round就有offer

會accept offer?

屌仲未搵到intern

我係UAT啊 accept佐
巴打唔係渣打咩

政府出offer會寄信？

Yup 但我聽日可能反積金局算

絲打 有無tg?

有offer accept佐唔番唔係會blacklist咩
我無tg啊因爲某啲原因del佐

宜家渣打做緊background checks 我驚做到7月中 先反工 做得個個半月

會blacklist ? 唔係第一日反工簽左約 先唔反先blacklist ?

其實我都唔係好清楚
但點都有record掛

uat +1
但啲人係咁講紀念鈔 嚇死我

有冇人返緊稅局intern?
有咩dept?

中銀project support 唔係大伏黎咩？

我都係 絲打係summer contract

2樣野來
一個係 Summer Intern - Project Support
聽巴絲打講係包禮物
另一個係 System Integration Support - Project Support
主要做UAT

有無讀緊書既IT 巴絲打搵緊intern?
幫朋友dpt搵緊
要識 Excel VBA 同SQL server C#

兩個月banking internship
11k

有意kc1611

summer

Summer intern - project support description 都有寫UAT

橙啦橙啦，—陣又去in 物管今個星期冇 offer就玩猿

我係in summer呀

有冇巴打做緊/in左ATAL Finance intern?
send完cv冇耐就叫我聽日interview
想問下in咩同埋有冇伏??

睇落似係 個dept都唔同uat果個

係呀

有幾伏先? 係咪傳說中包禮物果份?

萬二蚊 包禮物都抵啦

仲高人工過uat果份

我肯呀萬二

想問下簽約係咪都應該formal dress

smart casual得啦 雖然都好多人formal...

formal熱死 唉

有無巴打知 Schneider Electric 派左offer？？等到頸都長

有無人收到BOC summer project interview

而家仲有得報?

Lunch 好貴，餐餐都7、80蚊，點撚樣頂

邊到呀，實有快餐店架喎

巴打你收到？報咗兩星期都無消息

咩都無呀屌你老母

咁應該真係無 下星期開工喇 好似係

今日係final interview 應該無啦
希望佢請我

再上jijis搵下

係啊 我好早報

jijis無咩update
差唔多咩網都搵哂
極度絕望

係咪玩完

星期五in 最後機會

想問boc project support嘅巴絲係邊番工
利申 純粹問下

筲箕灣，岩岩HR打黎話有quick update

係咪轉做aml

包禮物轉做 AML 咁爽

本身boc uat 5月已經請咗我簽晒約 啱啱無啦啦打嚟話有調動調咗我去信貸嗰邊做admin野 要去奧運返工

有冇巴絲都係咁呀？

其他offer已經reject晒 好想做IT-related嘅嘢
有冇巴絲教吓我可以點做？

我本身係uat 轉佐做aml

reject左你直接失業，又要再搵
仲有得選擇咩?

我都想做番uat

佢話我轉左去it dept 但都係做一樣既嘢

我問佢係咪其他人都會掉 佢話全部都係
我以為會轉哂做aml添

佢重話保安嚴密要起樓下組隊先俾上去

要喺大堂集合 好搞笑
我哋應該係同一日返工

我uat轉左深水埗

深水埗做咩先 分行

點解個個uat都轉左

分行

分行做唔過

好慘

咁遲都無得揀

有無話喺分行做啲咩

過兩日問下
地址係分行

我想知調嘅係咪都係琴日簽約嘅 有無啲22簽

啱啱覆完呢到就收到電話 轉做aml
15簽

同事

文科jj 唔知aml係乜
星期一見

文科都入到 巴打面試一定好突出..

原來文科做商科intern 都可以😱

唔多intern要文科 咁咪咩都報下

而家報中銀唔之收唔收

絲打係幾號in 22號簽？

15呀

+1 冇啦啦轉咗去奧運 好遠呀

我照舊筲箕灣 仲衰過奧運

21號in未有offer

same here bro

Hi same here :( 仲想學下uat d 野 佢琴日打黎我都呆左

中銀岩岩收到offer

起深水涉話做policy相關wo

有冇人in奇華

幾時in bro

me, next tuesday,你邊個dept

想問下HKEx summer assistant 同summer intern 係咪差好遠？
其實有咩分別？ 做得好會唔會有return offer

我manufacture

到今日仲等緊 offer 打定輸數搵 part time算

唉

得返兩個月都冇，等得黎都開學

上LinkedIn 見到做果啲人全部bg都好勁
唔係海歸就blaw
但好似不嬲return offer都好少/冇？

講緊assistant only

你in 左？

譚仔都有 intern隔左成個月先打黎

咩dept

hr佢話要考 excel,今次gg

有冇人係jijis揾過份係咩咩中國免稅品公司

tamjai intern 點寫cv好

佢係外判公司黎，用 tamjai 個名出 post

巴打筲箕灣咩部門呀？我可以同你換喎

番奧運唔係仲好過去包禮物咩

幾個月前
本身placement黎
我番唔到佢話轉intern比我番都得

有得換架咩

聽個hr講好似有
留你tg俾我？

唔使啦唔該 我連文件都未補齊

ikea summer store好唔好做?

做retail sales 好唔好做？

巴打做緊?

你有offer?我啱啱報左summer assistant 但gpa唔夠3.5應該無，
Year 2 = summer assistant, Year 3 = intern
Return就唔知，但佢地鍾意海龜

巴打 仲有得報summer assistant?

我大學前日send左job adv出嚟，今日dead，好似好趕要人，但我報左我見hr睇左都無消息 可能我比得6 weeks佢expect人比到八月尾同我gpa唔夠高

執倉

係Jijis? 定係你學校既學生先可以報？

有冇地盤煙腸

學校career post 但我final year ....

上佢網報已經冇左

學校career網

準備quit一份
應該會請返人
留意下

屌學校個career廢撚個廢中廢老

有工都唔做?
咁之後打算點

有第2份

連in譚仔都有女同我爭

兩個intern 既position 性質都唔一樣。
一個係銀行入面做，一個就大型企業代理商
第時grad 左想做marketing, 過多幾年希望可以拎個MBA, 但自己本身讀緊social science 科.
但銀行就係做文職多，做下filing, 整下ppt 咁，係投訴部入面做。
大型代理商係間美國公司，幾出名下，但做既野係人力資源部門入面。
諗左好耐，都唔知邊條路會較適合我想行個條路. 各有好同壞.
有無巴絲打可以比到意見

有冇人有新世界消息 final in左但仲未打黎

有了

幾時收到架 加油

中信尋日in完, 今日就有offer, 3000蚊個月, 屌唔屌好?

到今日都得呢個offer就屌住先啦
不過隔離中銀11k

有冇人中銀intern係奧海城番？ 想知係咪都係包禮物

我in都冇得in

係咪連包禮物都唔請我
Boc 28號in 收到offer未

邊有咁快

中銀intern 有冇人係7月8號簽約？

簽約係casual look?

應該會叫你簽約果陣補交 你番朝早定晏就

6/7

有無太古可口可樂撚

琴日in左 但佢話7月3番工
今日無消息 係咪姐係無喇
（之後2日紅日）

仲有5分鐘放工，等多陣電話

gg 沒有了

uat做到唔想做
btw表情撚

你兩份都冇marketing喎師兄

agger

Uat其實做咩
係咪即係testing

終於有 offer了雖然唔係咩大公司，不過好好了

有冇人去過大陸做intern?
遲啲會去上海想問下有冇人有經驗

屌中X果個UAT(Project Support) 根本戇鳩 有手有腳就請 叫D學生去SKW工廠做包裝 屌你老母 鳩都震 又要Interview又要交成堆Document 上撚到去叫人工廠包裝工人 做嘅野同銀行完全無關 垃圾Job一份 同做F&B無分別 In過就知咩事 話就話Intern 實情真係狗也不屌

利伸：In過 Reject埋Offer

咁多人屌

真心好撚ON9 中X果邊請人都係鬼鬼地 約哂成班人上黎先講實際工作做乜 大撚把人Reject Offer 好撚哂時間

咁同UAT有咩關係
個job desciprtion錯?

個Job description實情都係用黎包裝下 水9哂d人去interview用人工吸引一眾學生（12K) 包lunch 又有shuttle接送 本身做開19job/無工返點會唔accpet offer? 講就講uat 其實咪又係19野

我都係中銀, 11K有shuttle 會唔會中伏
我返沙田IT部做fintech development <--HR講

屌講到咁伏都中高過我報果份2k 仲要冇lunch冇shuttle

大公司用咁既手法

無計 根本中x一開始己經on9 做埋d下欄野 做包裝工人 又無野學 點解唔搵新移民/家庭主婦？個個後生仔有幾多會接受到入銀行係做包裝工人？做teller己經最低限度 根本預左大把人會reject offer所以先叫咁多人interview 如果唔用呢個方法 根本請唔到人

Uat (system integration support) 同summer intern (project support)果份唔係唔同架咩
System integration support係主要做uat
project support個job description有提過uat 不過只係assist 而實情係包禮物
仲要uat得10k

屌 真假果兩個都有UAT呢個字眼 但中唔中伏 Interview都己經知 唔中伏嘅恭喜你 中左嘅你諗你

我都in過 真心on9 其實佢請d嬸嬸去做咪得 洗乜fake9大學生扮係intern姐 個hr仲要係咁強調有野學 話係沉悶同流水式既工作中搵到樂趣係好難架 要學下 心諗

咁算唔算係係人都識 /好快就學識既野

當識下人 反正冇其他番都係番19pt

幾大個，重係到j自己個科

Btw ，串你乜

有冇黎緊7月番恆生commercial kyc intern?

fake我話有second in

無乜專業技能可言啦我覺得(cap圖 整個table form 嘅summary 打user guide之類)

利申只係我個人經歷 我係無辦法去保證全部公司嘅uat都係咁嘅

我下星期2 IN 可能星期一打黎搵你呢巴打， Interview問咩多

So sad

好似summer assistant同intern差好遠
intern gpa3.5以上係死線，要background好強
assistant3就入到 做嘅嘢好唔同
assistant冇聽過有return offer
intern有但好少

利申 發夢見到

Job nature唔同
兩個都識人做緊
莫非巴打都做緊？

聽你講完搞到對hkex好反感 雖然都入唔到

仲未搵到intern

商科撚表示含得

Same

返parttime啦 intern都係cheap labour

見到個hku space入撚左

無degree 得？

有無人收到hk express interview伏唔伏

BS做緊intern
係細公司做 6K人工
每日十個鐘 每日都渡日如年
同事都係上左年紀 唔煩人事關係
但係感受唔到公司既氣氛

有無BS人可以介紹下份好D既intern?
EMSD好唔好做?

EMSD仲入到咩
落西定坐office呀

埋哂位開工啦, 仲EMSD

Refer

No interview 直入

上面有人講個中銀project support好伏
我有個offer係三個月contract(renewable) 11k人工
係bank wide operation dept做project support
都係伏黎?

係咪返skw就伏？
我今個星期簽約 返奧運
有無巴絲做緊？

宜家坐十個鐘office
我指下年 巴打有無其他好介紹

今日第1日翻 skw it dept
主要係做uat 伏唔伏答唔到你住
不過奧運好似唔係主要個幾個it dept

報左中銀但係仲未有人call

係咪已經冇機會

好驚係做包禮物
上次interview果陣佢話中銀有個system會變
主要係做data input試下個system同預期結果係咪一樣
咁應該唔會伏掛
一星期返5日 8:50-5:50
巴打你都一樣?

Yes
不過我唔知奧運係唔係1樣

中銀番緊工喇巴打

返summer intern既真係去包禮物?